樓市異象！沙田85%屋苑收租回報下跌 個別「見紅」

買樓收租回報跌至史上最低，即使沙田區有強勁租務需求撐起租金，回報亦愈來愈「奀」。東網統計該區20個指標屋苑現時的平均租金回報，約85%屋苑較去年同期下跌，其中失守3厘的屋苑由4個激增逾2.5倍至現時14個，個別成交更出現「負回報」異象。

綜合地產代理提供6月的最新數據，該些沙田區屋苑之中，以市中心屋苑租金回報跌得最勁。其中，希爾頓中心租金回報率由去年中約3.4厘急跌至最新2.4厘，「縮水」近三成。反觀屋苑最新平均實用呎價18,340元，較去年同期的13,982元升逾31%。

鄰近同樣主打細單位的偉華中心，去年中曾獲內地學生以實用呎租逾50元豪租單位，令平均租金回報一度推高至4.5厘，但一年過後樓價漲逾3成，惟租金升勢無復去年勇，回報按年跌逾一厘，至現時3.2厘。

至於毗鄰港鐵沙田站的沙田廣場，因主攻沙田市中心少有的3房單位，租金銀碼較大，升幅更難追上樓價，現時實用呎租僅徘徊30餘元水平，較同區迷你盤平一大截，拖累租金回報率3厘不保，回落至2.4厘。惟屋苑平均實用呎價由去年中的12,093元，急升至現時15,703元。

這帶租金回報遠遜樓價，代理指與買賣盤源太少有關。中原招錦昌認為，現時樓價高企，業主難以換樓，大多都不願放盤，即使肯放售單位，往往亦開出天價，加上用家搶入市推高樓價；惟租務市場盤源相對充裕，部分心急業主更願意減租吸客，形成樓價升得快過租金現象。

港加息在即 恐年底進收租「負回報」年代
對於收租回報每況愈下，萊坊高級董事林浩文認為，住宅樓價升勢持續，加上香港銀行勢跟隨美國加息，物業的租金收入遲早抵銷不到供樓按揭利息支出，估計最快今年底進入收租負回報年代。

要求所有業主一完約 立即加租！香港樓市一起橕！

你都on9
大把人唔知幾多年前買落
個回報和呼到癲

繼續返工

如果呢1-2年上左車 應該點部署？

都上左車, 仲有得點部署？

咁係咪姐係而家唔好上車？求解

賣樓

加租囉

加租

咪玩，每年一車車理大城大中大nds點會跌

上車同收租係兩樣唔同既野黎

我有朋友 老豆比錢佢買左樓先 驚之後買唔到
但佢其實無女朋友 重同緊屋企住
層樓係用黎放住租先既 等佢結婚收返黎住
但佢依家供緊樓 又 還緊佢老豆層樓既二按
應該點部署？
佢叫我幫手問

問daddy 攞

收租回報下跌係因為樓價升得快

有乜所謂，對業主嚟講只係賺多啲定賺少啲

唔講以為要俾埋錢求租租住添

樓爆，都係住返嗲哋間公屋安全d。

即係要加租了

exact7ly

過到壓測仲有乜要部署？

樓市好友計回報率係用 買入時樓價計的

即係層樓升到三千萬都係虛數
佢地願意收一厘租就夠，因為當年買入好平wo...

樓爆 啪啪啪
樓爆 啪啪啪

層樓租左比人，已經有人幫手供，佢只係還二按，有咩問題？除非租金啲錢唔夠供，再要嘔啲錢供

咁點解唔將層樓市值賣出 然後去做定期？
依家好似都有3厘幾啦

放租又要供樓, 係咪玩野

因為樓市升得快過股市, 正宗賺息賺價

股票就唔得了, 巴菲特一年都冇30%回報啦, 但香港樓市有

因為樓價叫高左，但租金上唔到，咁未壓低左統計結果個回報率。

但係篇野提過有業主搵租客急肯平租

到底有冇減過租先

咁你無可能跟住樓價維持3％回報率喎，唔同上到三十萬一個月租沙田都有人要咩。NDS 都唔踩你啦。只要樓市再上，人工無乜大變。回報率總會跌。

其實租金先反映真正剛需...

低置業主日日話加緊租

升唔少啦

樓市只會升，唔會跌，gogogo

睇完呢個post，醒起過兩日又收租了

而家真係癲到回報率都無人理

最重要賺價，租金好少事，黎緊升多一倍先係賺大錢

點解要理回報率先？
個個買樓為左收租咩？你唔比人自住呀
睇得回報率都係投資者啦
人地投資者有大筆錢諗唔到買咩
佢地唔鐘意股票/定期 將錢泊落樓有咩問題先
者人地有錢投資就唔撚得既？
跟住就大大聲話人炒貴晒樓價/買樓死全家

仇富都唔好咁肉酸啦
呢個世界/香港大把有錢人
你買唔到唔代表人地買唔起

租金追唔上樓價囉 即係人工都係

當定期都收到3厘，仲會繼續向上，層收租樓又升左成倍，點解唔賣左佢鎖定利潤同追求更高既穩定回報？

自由經濟丫嘛

回報率係可以用黎做參考資產估值高低嘅指標
好似股市公用股咁
如果市盈率高收益低 即係股價偏高
唔係一句「自用」就唔洗理

AA最鍾意講沙田收租冇得輸
大把mainland生係馬料水/又一城/紅磚大學
全部chi住沙田mtr沿線

唔賣嘅人可能有一種諗法
覺得樓嘅增長好似快速成長股咁掛
但係我睇樓同債/公用股咁差不多

我係樓上講左啦
山林道 回2個字 救命
但無解釋 真係高

即係要加租

作為投資者 唔係應該將利潤最大化？
明明定期利率 已經高過租金回報率
請問有咩問題？

痴線
講句癲到無人理回報率就比人打大大段反擊
仲要話我仇富

做淡友預左比人 人生攻擊架啦

人身攻擊

仆街啦今次 下年要加幾多租先好呀？

每年升緊30%丫，講乜租金，hold到我個孫個代升夠二三十倍

最少20%啦 租盤咁短缺

大陸樓收租回報1厘
但呢4年升左一倍

騰信派息0.2厘。但呢4年升左幾多倍？

淡淡日日暴住啲負面新聞打飛機
唔怪得比人呃左咁多年

又用歷市看未來？
好多外圍因素會改變

我因為工作關係會經常接觸到中國公司既人
依家大陸收水 間間銀行都手緊唔借錢出去
大陸公司想滙錢出國 極度困難 唔好同我講咩要滙一定有辦法
佢地自己都話再咁落去 大把中小企會捱唔住
咁我就問 國家唔救？
佢地話間公司大就救 細既死左無所謂 國家無事就OK
因為如果銀行繼續放水 繼續比大陸公司滙走D錢
到時就攬炒

我想講 做淡友係因為 係時候睇淡啦

反而好友永遠只有供求一個點
但其實香港房屋數量 係多於 香港家庭數量
其實無所謂短缺問題
只係分配不均

唉 聽日去揾AA放自住樓了

另外其實依家好多樓 都係租貴過供

有部分業主其實每個月供緊樓既錢 其實租客都拎到出黎

之不過業主有首期 或者 租客錯過左入市既時間

個社會唔應該係咁 咁樣根本係租客補貼業主

咁樓主叫緊老母賣樓未？

Yes
落左地產代理 放緊盤啦

其實好無聊 唔好再問我呢d 得唔得
覺得我講得唔岩 直接覆我段野就得

樓主同某幾個熟口熟面嘅巴打呢期好努力咁不停開 post 唱淡

你地真係咁想跌市？

照你咁講空置率係咪年年升？

單位多過家庭咁咪好多單位丟空？

Yes
公司落左order 無辦法 體諒下
搵兩餐

買中咪係囉
牛市個個對住股票計PEG 打飛機tim 啦，
Growth 呢個factor 最有水份最易用黎吹水

咪撚學埋濕鳩 跌吉班人果套啦
咩好友 淡友
炒樓同炒股一樣 標籤自己係好友/淡友果d 一定係on9
低估值果陣咪好友，高估值果陣咪淡友囉

啊...定係你覺得樓市永遠都係低估，一定繼續升...? sorry

你講得好岩呀
其實至2017年底 香港私樓有3.8%空置率 大概有4.3萬套房
當中重要係大單位居多
重未計 公居屋空置數量
大膽估計 香港起碼有5萬套房屋係無人住

如果政府黎緊會落實 二手空置稅&公居屋 免補地價出租

相信香港屋企*短缺*問題 會得以舒緩

吊你 「又用歷史看未來」
淡友唔係最鐘意講97 歷史會重複嫁咩？
今日竟然同我地講呢句？

要睇個mortgage interest

你搞清楚 我唔係話你仇富

我講緊仇富班人 由其「買樓死全家」果班
唔比人有錢
根本係共產忠實支持者

97 係 經濟周期既引證

有無多啲內地情況講下

你都好熟啦
大陸有知識個班都知咩事 其實都幾悲觀
真係等爆 個個滙到錢走既都滙
中國08年後大幅度印銀紙 之前有貿易順差 會賺返美金返國內 所以都重頂到
但之後就無呢支歌仔唱

另外內地既通貨膨脹已經嚴重到 好大部分人生活有困難
你見到大陸 依家罷工 集結 老兵維權 事件已經頻繁左好多 最近又吹緊cut退休金 講到尾就係錢作怪

內外夾擊下 大陸都好濕滯

仲可以點部署？頂硬上唯有，照放租幫補

完全同意，所以近來我都費事上嚟講嘢。傾貿易戰又係咁，傾利息或中/港經濟又係咁，硬係要將你塞入個位到先可以理解到你講嘅嘢。

其實可唔可以俾人以事論事咁講自己睇法、唔好一味扣帽子係好定淡？點解討論目標係要駁到人或某種立場、而唔係一齊合理搵出當前現象個實況？論點合理就一齊繼續、唔合理就提出反駁然後一齊 re-build 返個新睇法，好難咩？

知唔知咩叫機會成本？
梗係用現價計架啦
可以賣樓係市場上搵更高回報既野

按正常推理係好嚴峻，不過消息封鎖得太好，各大財演，官員又出力護航，身邊仲有人去大陸買樓買鋪收租，搞到唔知大陸實際情況係點

香港文化，想睇對家死
一係業主死全家，一係淡淡準時交租
Tip中就係神，睇錯就bin c

真心真話：龍市二期初步成立 (汪敦敬)

政府出招了！不少人也關心「龍市二期」是否來臨！龍市？是！因為09年之後的新常態是「量化貨幣」與「去泡沫的宏調措施」互相角力！市場已無深厚泡沫！描述泡沫漲爆的牛熊市理論已不適用，所以筆者就為中國資金為主導的市場提出「龍市理論」，即是釋放與宏調互相交替下，「龍市一期」讓市場自由上升及「龍市二期」政府出手調節是不斷循環的，09年至今已有四次龍市出現，我希望的確掌握到一些節奏和慣性軌跡給大家分享。

說宏調即是政府出手，香港樓市辣招正是！今次市場面對的不單只政府出手調節，宏觀背景更是貿易戰下的動盪，貿易戰引起中央更有力去作調節宏觀市場，爭取主動！而剛公佈香港5月的M3（泛指總存款量）是下跌的，數據反映有外資流出香港的情況，但資金仍然在上升軌，即有關情況需要留意但不用太擔心。

另一個是過去幾次「龍二」市都出現過的就是放租的盤量增加，的確以屯門為例，放租的盤量由5月份開始出現顯著的增加，現在是年初的1.27倍，當然，當少了人買樓，就自然會多了人租樓，所以每次「龍二」轉回「龍一」時租盤都會減少，每次「龍市二期」大概是半年至9個月左右，而每次公佈政府調控措施後也不是一定即時出現樓價調整，有兩次也是半年後左右才出現！最後我強調「龍二」之後就是「龍一」！

低置業主班人好多都係咁，一來就將對手打做廢淡黑心淡黑五類先，所以見到佢地不用討論，可直接玩膠

汪總

當樓價升幅遠高於租金就會泡沫爆破
利申：教授上堂用97做例子

即係又升啦

低智業主

諾貝爾經濟學獎

咩意思，咁d 租收 唔關佢事？ 即係有份出，無份入？ 咁on9 叫佢同老豆傾下

回報睇層樓租務回報+升值回報,仲要可以貢桿倍化,點報點會唔高

3.x % 近年嚟有升幅咩？ 定係十幾年嚟都係咁上下？

出完辣招之後中小型單位二手市場冰封喎

如果空置單位係多嘅 咁即係有好多單位盤都唔放 擺係度哂太陽？

公屋單位空置都高 咁 d 人排幾年隊真係好陰公喎

你講個 d 空置情況同近年市場嘅情況咁唔同嘅

其實有時好友講野都幾矛盾
個yield跌又話因爲個價升 所以最好跌啦
個租價升又笑人淡淡又要交租比佢地啦
好啦而家加息啦 負回報啦 又話其實好多人都已經供斷
又話一早買落唔應該咁計
好似向邊面走都贏 贏國人咁
明明咁樣顯示著個樓價已經相對無咁吸引
上黎連登真係同落地產鋪言論好似
利申：大好友 有貨揸有租收 只係純粹講得幾有趣

有人10 蚊買700 亦有人470買700 而家樓價係咩位先

6成業主供斷樓 如果佢地拎去出租咁會唔會得2哩回報呀？
如果新買家係用黎自住既 睇個租金回報黎做咩先
哦 唔通個回報低但要住都唔買啦wor?

樓價吸唔吸引各眼入各眼
一樣有外國人/大陸人比幾千萬稅買
你夠眼光鐘意既咪繼續渣現金等溝淡囉

我都係大好友 但當然都會有現金留係度等溝貨啦 我只係對上面版友講既原因覺得有趣 好似好自打嘴巴咁 剛性需求講真我無從考證 其實97一樣排哂隊 最後一樣咪爆煲 我同意而家壓測好 經濟環境 財政儲備 大部分背景都比97時代好 所以先想上黎望下有無咩高見係隱含左我係睇唔到既

你要高見就問淡友啦

收租回報越低，代表樓價越係炒上而唔係長期投資既價格反映，泡沫越大，應該越開心？

樓上無錯，自住樓回報的確低 賣咗佢鎖定利潤租住樓等跌市先係皇道 租樓日日賺

講過啦
加息 縮表 全球收水 息口一路加到10厘 call loan周街銀主盤
大陸高泡沫經濟 支爆 無一百年都返唔到身
空置稅 娥六招 政府增加供應 一年一萬個居屋單位 到時賣剩跪地求市民要
樓價脫離人均收入中位數 唔食唔用19年先full pay買到樓 代表樓價高泡沫
父幹押埋上兩代資金作賭注 樓市轉勢冚家鏟

好全面分析

Oh btw 好友最後一擊 樓市熊一二三浪接浪跟住來 樓市RSI巳達100

空置稅出台後，被指囤積最多貨尾的新地（016）元朗Grand YOHO2期積極推盤，繼昨日沽出6伙後，今日再錄成交，以招標形式售出共6伙單位，套現超過1億元，兩日共套現約2.4億元。

一手成交紀錄冊顯示，是次成交單位分別位於8座及3座，成交價最高為8座37樓F室，實用面積907方呎，成交金額1,955.72萬元，呎價21,563元。

至於呎價最貴為8座30樓A室，實用面積705方呎，成交金額1,649.2萬元，呎價23,393元。其餘4伙均為3座D單位，實用面積789方呎，成交呎價約2.2萬元。